{
  "data": [
      {
          "No": "1",
          "category": "企業保險",
          "type": "報價",
          "question": "【報價】公共意外責任險報價需準備什麼資料?",
          "department": "企業保險部",
          "answer": "1.公共意外險要保書\r\n2.營業處所或活動件詢問表 \r\n務必填寫:\r\n1.要、被保險人\r\n2.營業性質\r\n3.標的地址\r\n4.坪數、保險金額\r\n5.業務員資料\r\n6.活動類請填寫活動名稱內容、天數與每日參與人數。",
          "date": "2020.06.30",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "2",
          "category": "企業保險",
          "type": "報價",
          "question": "【報價】僱主補償契約責任保險報價需準備什麼資料?",
          "department": "企業保險部",
          "answer": "1.業主補償契約責任保險要保書\r\n2.業主補償契約責任保險核定標準表名冊",
          "date": "2020.06.30",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "3",
          "category": "企業保險",
          "type": "報價",
          "question": "【報價】商業火險報價需準備什麼資料?",
          "department": "企業保險部",
          "answer": "1.商業火險要保書\r\n2.商業保險現況詢問表",
          "date": "2020.06.30",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "4",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "報價",
          "question": "【報價】汽機車保險報價需準備什麼資料?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "1.被保險人姓名\r\n2.身份證字號\r\n3.出生年月日\r\n4.車牌\r\n5.車款\r\n6.車價\r\n\r\n自助報價:\r\n請上南山產物官網→業務人員通路→銷售作業平台→行銷專區→保費試算→汽機車保險",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "5",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "報價",
          "question": "【報價】如何取得專人報價完成的報價單?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "請上南山產物官網→業務人員通路→銷售作業平台→行銷專區→保費試算→汽機車保險",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "6",
          "category": "住家險",
          "type": "報價",
          "question": "【報價】住宅火險報價需準備什麼資料?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "1.房屋所有權人姓名\r\n2.身份證字號\r\n4.標的物地址\r\n5.建築結構\r\n6.房屋總樓層數\r\n7.坪數\r\n8.其他樓層有無營業\r\n\r\n自助報價:\r\n請上南山產物官網→業務人員通路→銷售作業平台→行銷專區→保費試算→住家險",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "7",
          "category": "旅行保險",
          "type": "報價",
          "question": "【報價】旅行險如何自助報價?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "請上南山產物官網→業務人員通路→銷售作業平台→行銷專區→保費試算→旅行險",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "8",
          "category": "企業保險",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】投保產品責任險需準備什麼文件?",
          "department": "企業保險部",
          "answer": "1.產品責任險要保書\r\n2.特殊性商品請提供產品簡介、DM 或相關檢驗報告\r\n務必填寫:\r\n1.被保險人(法人)\r\n2.營業地址\r\n3.被保險產品名稱 \r\n4.保險金額\r\n5.預計年銷售金額  (新上市/新開發之產品仍需預估)\r\n6.業務員資料",
          "date": "2020.06.30",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "9",
          "category": "企業保險",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】金頭家專案要保書怎麼寫?",
          "department": "企業保險部",
          "answer": "1.基本資料：要保人被保險人名稱、經營地址、營業性質、統編/ID、負責人、坪數、樓高皆須填寫。\r\n2.利用專案費率速查表，使用空白專案要保書，填寫保額與保費。\r\n(1).火險保費：請選擇保額再乘上不同行業不同結構之每萬元費率。\r\n(2).其他險直接依保險商品查詢相關保費，並填寫或勾選。\r\n",
          "date": "2020.06.30",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "10",
          "category": "企業保險",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】金頭家專案什麼行業可以保?",
          "department": "企業保險部",
          "answer": "本專案涵蓋十二大行業：\r\n1.餐飲\r\n2.有製造工作之麵包、糕餅、饅頭、糖果店\r\n3.服飾成衣店(無製作工作) \r\n4.無游泳池之民宿、旅館、飯店 \r\n5.機車店 (無電焊及噴漆工作) \r\n6.通信器材行、眼鏡行、鐘錶店\r\n7.食品雜貨(超商)店、西藥(藥妝)店 \r\n8.升學、語文、課輔、安親補習班 \r\n9.技藝、才藝班\r\n10.理髮、美容按摩SPA店\r\n11.幼兒園\r\n12.一般內兒、耳鼻喉科、家醫診所\r\n13.牙醫 、眼科、復健診所、醫事檢驗所 ",
          "date": "2020.06.30",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "11",
          "category": "企業保險",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】僱主補償契約責任保險的承保範圍?",
          "department": "企業保險部",
          "answer": "被保險人在保險期間內，因其受僱人在執行職務期間發生意外事故，依勞僱雙方之補償約定，被保險人應負補償責任，而受補償請求時，本公司依本保險契約之規定負賠償之責。前項所稱意外事故，指非因疾病所引起之外來突發事故。\r\n簡單來說，僱主補償契約責任保險係解決雇主所面臨民法損害賠償責任、勞基法職災補償責任、契約責任以及道義賠償責任。",
          "date": "2020.06.30",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "12",
          "category": "企業保險",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】企業保險如何辦理續保?",
          "department": "企業保險部",
          "answer": "1.被保險人簽章在續保要保書簽章\r\n2.業務員簽名並勾選保單郵寄地點\r\n3.業務員招攬人員報告書\r\n\r\n被保險人欄位為：南山小吃部、負責人(或要保人):王小明。由「王小明」簽名或蓋「南山小吃部」印章擇一即可\r\n被保險人為：南山小吃部。蓋「南山小吃部」印章即可 (未規定需蓋大小印章;發票章/收發章皆可受理)",
          "date": "2020.06.30",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "13",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】收到車險(超商/郵局特戶)已繳費待補要保書簡訊，如何列印續保通知書?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "請上南山產物官網→業務人員通路→銷售作業平台→行銷專區→已繳費待出單→補印要保書",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "14",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】汽機車保險如何自助列印險續保通知單?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "請上南山產物官網→業務人員通路→銷售作業平台→客戶服務→可續保業務",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "15",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】如何自助確認汽機車保險客戶是否已去超商繳費?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "請上南山產物官網→業務人員通路→銷售作業平台→行銷專區→已繳費待出單",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "16",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】哪裡可以下載強制證(保卡)?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "1.請進入南山產物保險的官方網站 https://www.nanshangeneral.com.tw/\r\n2.首頁左下角可點選強制險電子式保險證下載",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "17",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】保戶投保車體及竊盜險需進行勘車作業，業務員可以協助完成嗎?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "1.客戶投保車體險或竊盜險保險金額超過200萬之應勘車案件，一律委由道路救援組織、 本公司理賠人員或本公司授權之同仁(須逐單申請授權)協助勘車。\r\n2.客戶投保車體險或竊盜險保險金額低於200萬之應勘車案件，可委由業務員協助勘車。\r\n3.車主為業務員本人、配偶、父母及子女時，投保車體險或竊盜險，若應勘車，一律須委託其他同仁協助勘車。",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "18",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】業務員協助保戶進行勘車作業，要如何完成?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "1.核對行照資料、檢附勘車記錄表。\r\n2.拍照：保車前後對角線45度角各1張(共2張)、且車牌必須入照。",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "19",
          "category": "旅行保險",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】如何自助列印旅行險保險費收據?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "請上南山產物官網→業務人員通路→銷售作業平台→行銷專區→保費試算→旅行險→報表列印→投保證明暨收據",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "20",
          "category": "旅行保險",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】如何自助列印旅行險中/英文投保證明?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "請上南山產物官網→業務人員通路→銷售作業平台→行銷專區→保費試算→旅行險→報表列印→中文/英文投保證明",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "21",
          "category": "旅行保險",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】網路投保能否同時幫配偶跟小孩投保?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "網路投保對象僅限會員本人、20歲以上、本國籍、使用會員本人信用卡辦理投保。",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "22",
          "category": "旅行保險",
          "type": "投保",
          "question": "【批改】旅行險線上報備尚未結案資料有誤如何修改?\r\n(更改保期、保額、航班、變更繳費方式、增減保戶)",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "請上南山產物官網→業務人員通路→銷售作業平台→行銷專區→保費試算→旅行險→資料輸入/變更→資料修正-報備要保書",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "23",
          "category": "企業保險",
          "type": "批改",
          "question": "【批改】公共意外責任險/商業火險辦理內容變更(要/被保險人、地址、保額變更)應備文件?",
          "department": "企業保險部",
          "answer": "A:填寫「責任保險批改申請書」/「商業火災保險單批改申請書」，被保險人簽章處簽章傳真即可辦理。※商業火險若變更標的物地址需再 +「商業保險現況詢問表」\r\n",
          "date": "2020.06.30",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "24",
          "category": "企業保險",
          "type": "批改",
          "question": "【批改】公共意外責任險退保應備文件?",
          "department": "企業保險部",
          "answer": "1.填寫「責任保險批改申請書」\r\n2.收回保單、收據正本或於「責任保險批改申請書」的「遺失切結」處簽章。\r\n3.提供存摺影本",
          "date": "2020.06.30",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "25",
          "category": "企業保險",
          "type": "批改",
          "question": "【批改】商業火險退保應備文件?",
          "department": "企業保險部",
          "answer": "1.填寫「商業火災保險單批改申請書」\r\n2.收回保單、收據正本或於「責任保險批改申請書」的「遺失切結」處簽章。\r\n3.提供存摺影本\r\n4.商業火險因清償貸款而退保須檢附清償貸款證明文件影本",
          "date": "2020.06.30",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "26",
          "category": "旅行保險",
          "type": "批改",
          "question": "【批改】如何幫保戶延長/縮短旅行險保期(已出單)?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "請上南山產物官網→業務人員通路→銷售作業平台→行銷專區→保費試算→旅行險→資料輸入/變更→契約內容變更作業",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "27",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "批改",
          "question": "【批改】辦理汽機車強制險過戶應具備文件?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "1.舊車主的身份證文件影本\r\n2.新車主的身份證文件影本或新車主的個人基本資料\r\n(姓名、身份證字號、生日、通訊處地址、手機號碼及\r\ne-mail)\r\n3.代辦人身份證件\r\n4.收回原強制證(保卡)",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "28",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "批改",
          "question": "【批改】保車報廢/註銷/繳銷/停駛退保應備文件?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "1.強制證\r\n2.任意險保單正本\r\n3.監理機關所開立的汽機車異動證明影本\r\n4.被保險人的存摺影本(需有分行名稱)",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "29",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "批改",
          "question": "【批改】被保險人更名應備文件?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "檢附被保險人身份證證明文件",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "30",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "批改",
          "question": "【批改】保車車籍資料變更應備文件?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "檢附行照影本或監理機關開立之車籍資料異動證明影本",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "31",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "查詢",
          "question": "【查詢】如何查詢有效保戶的投保資料?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "請上南山產物官網→險業務員人員通路→銷售作業平台→客戶服務→保單管理",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "32",
          "category": "旅行保險",
          "type": "查詢",
          "question": "【查詢】如何查詢旅行險客戶的投保資料?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "請上南山產物官網→業務人員通路→銷售作業平台→行銷專區→保費試算→旅行險→資料查詢",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "33",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "查詢",
          "question": "【查詢】如何查詢理賠進度?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "可撥打0800查詢或請客服人員代為通知經辦回電。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "34",
          "category": "旅行保險",
          "type": "查詢",
          "question": "【查詢】如何查詢理賠進度?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "可撥打0800查詢或請客服人員代為通知經辦回電。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "35",
          "category": "企業保險",
          "type": "查詢",
          "question": "【查詢】如何查詢理賠進度?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "請直接聯繫理賠經辦，若聯繫不上可撥打0800請客服人員代為通知經辦回電。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "36",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "查詢",
          "question": "【查詢】如何查詢理賠進度?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "可撥打0800查詢或請客服人員代為通知經辦回電。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "37",
          "category": "旅行保險",
          "type": "查詢",
          "question": "【查詢】如何查詢理賠進度?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "可撥打0800查詢或請客服人員代為通知經辦回電。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "38",
          "category": "企業保險",
          "type": "查詢",
          "question": "【查詢】如何查詢理賠進度?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "請直接聯繫理賠經辦，若聯繫不上可撥打0800請客服人員代為通知經辦回電。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "39",
          "category": "旅行保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】如何啟動緊急救援?有什麼項目?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "緊急救援項目有:\r\n1.緊急醫療運送費用保險\r\n2.遺體運返費用保險\r\n3.子女看護費用保險\r\n請撥打+886-2-6619-9256，由專業人員服務。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "40",
          "category": "旅行保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】什麼狀況可以啟動緊急救援-緊急醫療運送費用保險?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "被保險人於保險期間內進行海外旅行時，在中華民國境外因傷害或疾病，而經與本公司簽訂有海外緊急救援服務契約之救援服務公司判定，應將其緊急運送至醫療處所或返回中華民國境內接受醫療時。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "41",
          "category": "旅行保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】航空公司超賣機位，旅遊不便險可否理賠?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "機位超賣的航班是準時起飛的，無延誤的事實故不符合班機延誤的承保範圍，無法理賠。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "42",
          "category": "旅行保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】旅遊保險理賠申請方式?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "請將理賠申請書及文件送至櫃台或掛號郵寄(不接受傳真)。\r\n\r\n班機延誤、行李延誤可於底下二處直接線上申請：\r\n1. https://ec.nanshangeneral.com.tw/ta/page/eTravel/claimLogin.jsp\r\n\r\n2. 或於南山產物Line@「南山產物壽險通路」的「行銷資料」中提出申請.",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "43",
          "category": "旅行保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】不便險因意外腳扭傷但為了不耽誤行程回國後才就醫可否理賠?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "【傷害醫療，海外無就醫處理原則】在海外受傷，當地無就醫，回台才就診；被保險人可出具以下佐證，證明的確在海外受傷，依序如下：\r\n1.領隊報告書 \r\n2.當地買藥的證明（如:藥費收據、藥品圖片）\r\n3.受傷部位的照片 ",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "44",
          "category": "旅行保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】台灣往返金門之班機延誤可否理賠?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "南山產物旅行綜合保險（金平安）承保的是「進行海外旅行」所發生的保險事故，國內航班不在承保範圍之內。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "45",
          "category": "旅行保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】搭郵輪出遊，旅行不便險有什麼保障?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "除了班機延誤不適用外，其餘承保項目皆受有保險。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "46",
          "category": "旅行保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】延誤保險即時理賠，所須文件",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "客戶收到延誤簡訊：銀行帳號、登機證\r\n客戶未收到延誤簡訊：銀行帳號、登機證、電子機票",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "47",
          "category": "旅行保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】承保時已提供航班資訊，發生了班機延誤，為何沒收到簡訊?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "未收到簡訊的可能原因如下列：\r\n1. 投保/批改程序未完成。\r\n2. 投保時未提供行動電話／Email address.\r\n3. 尚未離開中華民國海關之班機延誤，不在承保範圍之內。\r\n4. 搭乘境外國家的國內線（請申請延誤證明）。\r\n5. 手機關閉漫遊。\r\n6. 手機設定過濾廣告簡訊和封鎖垃圾訊息。\r\n7. 搭乘的航班非國際航協、民航組織會員。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "48",
          "category": "旅行保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】緊急救援服務醫療費用代墊問題",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "緊急救援是否啟動需由公司配合的緊急救援服務公司依事故判定，故若有需求時請打+886-2-6619-9256，由專業人員服務\r\n\r\n醫療費用代墊服務，僅提供住院醫療費用代墊，門急診不在代墊服務範圍內。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "49",
          "category": "旅行保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】海外醫療收據已到健保局核退，故無相關收據，只有核退證明，怎麼辦？",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "提供健保核退證明，並檢具國外的醫療診斷書及收據影本。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "50",
          "category": "旅行保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】行李箱損壞一定要拍照片嗎？",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "行李箱損壞照片為行李損失保險理賠應備文件。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "51",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】發生事故一定要報警才能辦理理賠嗎?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "發生交通事故，應保持現場並通知警方處理，以釐清肇事責任，同時通知保險公司，可以即時提供必要的協助。未依規定處理，除可能被開罰單外，若致人傷亡肇事逃逸，還會涉及公共危險罪。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "52",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】道路救援使用及退費問題?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "未進線0800由本公司安排拖吊之案件無法退費，但國道高速公路發生之交通事故遭強制排除者不在此限。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "53",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】現在發生事故，能不能立刻派理賠人員到現場?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "事故發生時請立刻通知保險公司，保險公司會依現場狀況提供最適當之協助。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "54",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】與腳踏車發生碰撞駕駛人傷害險是否理賠?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "腳踏車屬人力車，與腳踏車碰撞屬單一事故，駕駛人傷害險可以理賠。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "55",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】與腳踏車發生碰撞車體險是否理賠?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "與有人騎乘的腳踏車碰撞，甲乙丙式可以理賠，因腳踏車非機動車輛，限額F2不在承保範圍。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "56",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】今年用車體險出險明年保費是否加費?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "三年內累積一次肇事保費不加不減，第二次以後則會有肇事加費。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "57",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】對造若是無照、酒駕、客戶是否能申請對造強制險理賠?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "受害人若非故意行為或從事犯罪行為，皆可獲得強制險保障。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "58",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】若行照已過戶，保單未過戶，發生交通事故是否申請理賠",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "任意險在行照過戶後10日內未將保單過戶者，契約效力停止，停止後發生之事故不在保障範圍內。僅可申請強制險。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "59",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】對方無強制險，客戶受傷該如何申請理賠?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "對造肇事車輛未投保強制險時，可選擇任何一家保險公司代為向特別補償基金提出申請。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "60",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】客戶無照或酒駕，對方可以申請強制險嗎?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "對方可以申請強制險。但強制險無照駕駛或酒駕屬追償事項，保險公司賠付受害人後，應在給付金額範圍內向加害人求償。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "61",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】拖吊時，客戶可否不跟車?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "原則上需跟車，若有特殊情況，車主必須提供行照及汽車鑰匙，並簽立同意書後可不跟車。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "62",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】中醫針灸、推拿，強制險是否可以賠付?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "針灸、推拿非醫療行為，強制險不給付。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "63",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】醫療費用收據一定要正本嗎?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "如正本收據有其他用途(如申請壽險)，可用副本(須蓋與正本相符章)申請強制險。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "64",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】如何填寫和解書及求償金額?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "請洽0800-005-678由專人服務",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "65",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】員工件(直折件)投保時，都必須直接到產險櫃檯處理，流程很麻煩",
          "department": "個人保險部",
          "answer": "依現行法令規定，客戶或其指定之代理人(不得為業務員)，必須親臨保險公司總分支機構櫃台辦理，才能提供臨櫃直接優惠。",
          "date": "2020.06.30",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "66",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "商品",
          "question": "【商品】車險是否可比照企業險種，佣金比例可自行彈性調整？",
          "department": "個人保險部",
          "answer": "依現行法令規範，任意車險依通路別，僅能區分有佣及直接投保無佣二種費率，沒有任何所謂彈性調整空間。",
          "date": "2020.06.30",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "67",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "商品",
          "question": "【商品】同業車體險對於洗車行為處理彈性較高，業務不易爭取",
          "department": "個人保險部",
          "answer": "1.同業不當洗車的行為會讓客戶當年度有理賠紀錄，將影響客戶名下所有車輛，每部車加收20%的車體險保費，且會影響三年，對客戶反而不利。\r\n2.主管機關已行文要求各家保險公司不得有此類違規行為，如被檢舉或檢查到，主管機關將會嚴懲。",
          "date": "2020.06.30",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "68",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "商品",
          "question": "【商品】車險佣金與折扣開放可讓業務員選擇",
          "department": "個人保險部",
          "answer": "依現行法令規範，任意車險依通路別，僅能區分有佣及直接投保無佣二種費率。而直接投保費率，必須客戶親臨櫃台才可適用，不得隨意選擇。",
          "date": "2020.06.30",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "69",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】為什麼已報廢的汽車還收到續保繳費通知書?",
          "department": "個人保險部",
          "answer": "目前監理站資訊並未與保險公司直接連結，若客戶車輛報廢但未通知保險公司，保險公司就會不知道車輛已報廢，續保單仍會依規範寄發，建議車輛異動、務必辦理批改作業。",
          "date": "2020.06.30",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "70",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "商品",
          "question": "【商品】友家投保「汽車駕駛人傷害險」不用列名冊，但我們家要?",
          "department": "個人保險部",
          "answer": "此為法令強制規定(保險法第105條，由第三人訂立之死亡保險契約，未經被保險人書面同意，並約定保險金額，其契約無效。)，必須符合法令規範。",
          "date": "2020.06.30",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "71",
          "category": "其他",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】透過傳真跟e-mail出單，為什麼正本還要繳回？",
          "department": "個人保險部",
          "answer": "傳真跟E-MAIL只是輔助核保作業、加速客戶拿到保單的時間，但依現行法令原則，以及避免爭議，建議還是應取得正本要保書並繳回至保險公司。",
          "date": "2020.06.30",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "72",
          "category": "旅行保險",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】要保書文件是否都要正本回覆(旅平險)",
          "department": "個人保險部",
          "answer": "本項依主管機關金融檢查查核意見辦理，您仍可先以傳真/E-mail進件受理，正本文件請就近繳回產物各據點即可，感謝您的配合。",
          "date": "2020.06.30",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "73",
          "category": "其他",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】0800理賠電話受理後是否馬上回覆?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "電話受理後30分鐘簡訊通知客戶及業務夥伴，1小時內聯絡客戶。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "74",
          "category": "其他",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】0800理賠報案後，理賠進度能否適時提供?",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "1. 之前做法於立案後隔日及結案後次週以簡訊通知業務夥伴。\r\n2. 已進行系統規劃，未來新系統將結合Agent Portal、Customer Portal，業務夥伴及客戶可於系統查詢保單及理賠進度等相關資料。\r\n3.系統未上線前，每個服務關鍵點(理賠受理、看車完成、和解完成、付款)將用人工控管以電話或簡訊通知客戶及業務夥伴。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "75",
          "category": "汽機車保險",
          "type": "理賠",
          "question": "【理賠】雙方車禍時如果沒有強制險要如何進行車險理賠",
          "department": "理賠服務部",
          "answer": "遭受未投保強制險車輛碰撞導致人員受傷，可向特別補償基金申請補償，請求權人提供申請文件，由公司協助代為向特別補償基金送件。",
          "date": "2020.06.17",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "76",
          "category": "其他",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】續保客戶已至超商繳費為何沒收到保單?",
          "department": "業務人員通路部",
          "answer": "客戶於超商繳費，仍需請業務夥伴送回簽署完整之要保文件(要保書及業報書)始得完成出單程序才能製發保單並遞送至指定聯絡地址。\r\n目前當公司收到超商提供繳費資訊時，公司會發送簡訊請業務夥伴送回要保書，發送時間如下：\r\n(1) 超商通知繳費資訊當日。\r\n(2) 保單生效前1日。\r\n建議業務夥伴於收到簡訊後儘速送回文件(可先傳真客服或至各營業據點繳交)，以加速出單作業，謝謝！",
          "date": "2020.06.30",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "77",
          "category": "其他",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】希望了解要保書出單受理完成時，多久能收到保單",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "一般要保文件受理完成後，翌日起約五個工作天可以收到保單。",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "78",
          "category": "其他",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】索取空白表單及相關行銷DM",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "請上南山產物官網→業務人員通路→銷售作業平台→知識庫→商品行銷專區",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "79",
          "category": "其他",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】公司投保信箱(NSGeneralCallCenterQuote@nsgeneral.com.tw)\r\n每封信件上限容量為多少？",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "本公司投保信箱每封信上限為25MB。",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "80",
          "category": "電子保單",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】什麼是電子保單",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "電子保單是經由第三方公司認證、加密的電子化保單，以E-mail方式提供保單PDF檔給要保人，取代傳統紙本保單，可降低紙張的使用量。希望與保戶共同推行無紙化作業並為保護地球環境資源盡一點心力。",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "81",
          "category": "電子保單",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】電子保單與紙本保單有何不同",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "電子保單的法律效力與紙本保單是相同的，請您不用擔心效力問題。",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "82",
          "category": "電子保單",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】電子保單有什麼好處",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "安全：第三方加密、個資有保障\r\n快速：快速取得、省時省力\r\n便利：隨時查閱、保存容易\r\n環保：無紙生活、節能減碳",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "83",
          "category": "電子保單",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】電子式強制證是否可以辦理監理業務（例如：驗車、過戶…）？",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "是的，如遇警察臨檢或須至監理站辦理各項監理業務時，可直接以行動載具(手機/平板)出示電子式強制證即可。（詳細監理業務說明可洽詢各監理所）",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "84",
          "category": "電子保單",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】客戶選擇以電子保單型式接收保單，業務員是否會收到通知。",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "業務員會收到南山產物壽險通路Line@通知",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "85",
          "category": "電子保單",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】客戶要如何開啟電子保單",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "(1)點選電子保單E-mail中附加的PDF檔\r\n(2)輸入電子保單密碼\r\n汽機車強制險：密碼為被保險人的身分證字號/統編。\r\n汽機車任意險：密碼為被保險人的身分證字號/統編。",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "86",
          "category": "電子保單",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】客戶使用的電子信箱，為什麼還收不到電子保單?",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "若您使用Yahoo、Gmail、Hinet、PChome 等免費信箱，請先檢查您的[垃圾信件匣]、[促銷內容]，以確保您不會錯過信件。並請將郵件改為非垃圾信，方法如下:勾選信件旁邊的核取方塊，選取「這不是垃圾信按鈕」。",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "87",
          "category": "電子保單",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】我的「電子保單」真的安全嗎？",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "您所選擇的電子保單是透過台灣網路認證股份有限公司 (TWCA )提供的ISAV電子保單第三方認證服務，保險公司提供的每份電子保單，都經過台網公司擔任第三方公正認證機構，電子保單內將包括保險公司及台網公司的雙重數位簽章，確保電子保單內容不被竄改。",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      },
      {
          "No": "88",
          "category": "電子保單",
          "type": "投保",
          "question": "【投保】「台灣網路認證公司」是什麼公司？",
          "department": "保戶服務部",
          "answer": "台灣網路認證股份有限公司 (TWCA ) 其擁有專業電子商務安全機制，提供SSL憑證、安控軟硬體，為資訊安全做嚴格的把關，透過台灣網路認證股份有限公司提供的ISAV電子保單第三方認證服務，保險公司提供的每份電子保單，都經過台灣網路認證股份有限公司擔任第三方公正認證機構，電子保單內將包括保險公司及台灣網路認證股份有限公司的雙重數位簽章，確保電子保單內容不被竄改。\r\nhttps://www.twca.com.tw/Portal/Portal.aspx",
          "date": "2020.06.20",
          "open": "是"
      }
  ],
  "分類": [
      {
          "險種/項目": "汽機車保險",
          "類別": "商品"
      },
      {
          "險種/項目": "旅行保險",
          "類別": "報價"
      },
      {
          "險種/項目": "住家保險",
          "類別": "投保"
      },
      {
          "險種/項目": "企業保險",
          "類別": "批改"
      },
      {
          "險種/項目": "電子保單",
          "類別": "查詢"
      },
      {
          "險種/項目": "其他",
          "類別": "理賠"
      }
  ]
}
